開始吹風取消聯繫匯率

救國

棄匯保樓價完全唔出奇
最好升到6位數一呎

通常星島東方放風聽日就會做野

棄匯一係惡性通脹一係轉同人仔掛勾
前者可以民生野都勁脹，就算七位數港紙一呎班業主唔會賣黎換d草紙返黎
後者比較可行，但驚侵侵將人仔舞高弄低燒到香港

有冇專家分析吓會發生咩事

港共唔係咁癲呀

依家放棄聯匯既話 已經唔係自爆可以形容

棄匯點保樓價

棄聯匯即係將香港一鋪清袋，習仔咁大膽行呢步棋?

樓價升到仆街就係因為聯匯呀, 大佬呀

取消咗 港幣升定跌？

攬抄，共享中國人的榮耀

屌拿星

你班友唔知香港樓價升到仆街, 正正係因為聯繫匯率?

升

之後唔知但開頭100%會跌到七彩

升

金融市場炒升

如果佢敢取消，一定唔會放過佢

可唔可以分析原因吓

以前未有聯匯個陣HKD/USD 好似係10對1

聯繫匯率其實係一件極ON 既事

絕對無可能 , 取消左咁支那點走資 ?

幾多年前呀?

你唔好講咸豐年

個人認為香港呢啲無乜自主性既地方用聯系匯率會比較穩定

支那仆街

你唔一定掛7.8對1

你可以掛5對1

建議睇下沉船計劃就知其實香港對中共黎講係可有可無

咁可唔可以詳細解釋下點解會升???

就係唔俾佢走？

香港要做白手套點會比佢甩

唔係唔俾佢走
而係會越走越唔值錢
除非佢取消聯繫匯率之餘仲要將港幣變成唔可以自由兌換

港元同美金聯繫匯率, 意味港元息率要跟美帝, 否則會出現套戥

美帝因該國經濟情況玩零利率,
即使香港經濟強勁, 都要玩零利率
咁即係迫D人將錢買資產, 炒到上天

匯率係相對既
貨幣A利息低, 少人買, 匯價自然低
貨幣B利息高, 多人會買, 匯價自然高

當港元唔撚駛因聯匯死跟美帝息時, 就可以加港元息, 匯價自然高

1980年代初，香港出現前途問題，加上香港股市出現股災，市民對港元信心出現動搖，港元不斷貶值。1983年9月出現港元危機，港元兌美元跌至9.6港元兌1美元的歷史低點。

問題係加息既話啲人就會將資產轉成錢，但港府目前都係要保樓市所以睇唔出點解脫勾後港府要加息

升到港紙變日元1:1咁撚高

加息係壓抑借貸, 減低經濟過熱

港元 VS 人仔 會變返 1:1

要走已經走晒，逃生門即將關上，請小心車門
Please mind the door...

人仔變廢紙, 港紙都未變廢紙

人仔已經準備入ICU

你講35年前?

35年前樓價多少?

邊有走得晒呢回事架

專家睇到東面有錢撿，就會慫恿大家去西邊話有錢分。自古以來中國基因的知識分子都係咁。

棄匯可以唔加息，唔加息只要份工仲喺度，唔會太難過

就算脫匯班仆街都唔會加息，篇文都講到明林鄭首要任務係保住樓市

取消聯繫匯率對小市民係好事。樓價就死。父幹買樓班友真係好剋父母。

所以宜家開始要有自主性咯。想日日被人剪羊毛？

最有利係將波動區間由 7.75 - 7.85

逐步擴闊至 5.00 - 7.85

早就應該打大鱷後、08海嘯前掛一籃子啦...

將波動區間由 7.75 - 7.85
逐步擴闊至 5.00 - 7.85

令樓價慢慢回落, 而唔係急跌

你同話你老母子宮冇胚胎都唔會有BB有咩分別？
問題係脫鈎嘅影響係令港幣嘅地位沖水噉沖，「仲有份工」？你肯定港幣貶到仆街你仲有份工？

掛一籃子ON

將波動區間由 7.75 - 7.85
逐步擴闊至 5.00 - 7.85

棄匯 香港重新洗牌

洗走你就有份

講真唔會發生
港幣根本係美金
就算香港想取消
大陸都唔會俾佢發生

取消等同搶所有人錢
呢d野緊係動盪時期再派大量軍隊鎮壓先做
香港咁多外資 依家做等於同全世界宣戰無分別

lm

香港要脫鈎嘅，全世界都知咩料啦
好地地有得俾支那走資嘅
可以幫支那啲陰屍錢加個價值
大家有so，冇啦啦話要脫鈎
on9都知邊個位唔掂啦
依家支那仲要俾美國搞緊
放十蚊係香港都唔知幾時會變成一蚊
唔跌都要還神啦

金融市場炒港紙升, 久唔久都炒一輪

正解
咁過癮有個美圓區係自己地頭，點會咁岸鳩癈左佢？
香港作為白手套，大把政治任務

脫鈎得一個原因
就係冇美金

同問，之前出事時都係因為政府唔俾港紙跌，你開高個頂但唔拉深個底有咩意義？

同埋瑞郎都係掛一籃子，你人仔都唔會想你港幣同佢全掛 (形同取消港紙)，有咩好膠？

咁唔係跌咩

本身5個幾 英中聯合聲明先爆跌

Cls一脫香港死得更快

真係冇乜可能脫

寫個人真係on9
話取消左唔駛維繫就慳返好多錢
慳到既錢要黎起公屋好過
你估而家個政府重會理呢啲咩
有錢就起大白象益晒中資啦

佢睇野只睇一個小片段

班大陸人咁多錢留左係香港

唔會同你玩攬炒

見到英文/簡體講香港嘅十居其九都係嗰啲背景㗎啦

乜仲有升同秩咩
到時可能連港紙都冇埋
大家都用淫民幣

世澤早幾日先有篇文講緊

加息唔係重點，重點係加幾多息，同埋加息既速度係一次過加到目標息口定係分好多次慢慢加
依家美國經濟同就業開始有好轉，係時候加息刺激通脹，但息太高又係會壓返住通脹，所以加息加極都只會係低息率

佢裏面個cap 圖應該堅, 我send 過email 問嗰間broker 話張notice 真係佢地出

我俾正皮你，我對事不對人

如果真係取消咗會發生咩事

連日經都出呢 d 文，即係開始做野

依家換晒USD
趁7.8 仲換到

換哂了

香港人本質上仍然係中共國人，所以港幣跟番人民弊嘅匯率為係合理嘅

成班上撚左腦

要拎出嚟，取消聯匯同時外匯管制就...

港完兌美金20不是夢

拿蛇

冇可能取消聯繫匯率啦...仲要選立法會

經濟一大動盪，D中產就會反政府，民建聯等滅黨都似

成班連登仔扮專家

依類新聞吹幾日就會冇曬聲氣

温馨提示：
支國有3萬1千億美元外匯儲備
但外債有1萬7千億
當中約1萬億係短債

即係淨值得1萬4千億左右
哩條仲係賬面數
年年向落後國家派錢，貸款起基建，俾人 咗既，有冇撇賬撥備，冇人知

香港幾千億外匯，對支國係唔少錢

其實如果香港棄聯匯
香港死幾多人

個人推論
香港只係一個城市
跟據以前
只要一棄聯匯
港幣變廢紙都似
金管局 局住加息（應該會幾急咁）
香港中小企業/上市公司倒閉/營利跌
失業率高
經濟大蕭條

高息高失業率
樓爆

上市公司裁員/蝕錢/倒閉
股爆

香港於2018年4月底的官方外匯儲備資產為4,344億美元

好似係零負債

嗰啲俾我負皮既人，唔該睇吓周圍既香港人有好多係盲撐港共同中共政府至得架？！如果你哋能夠說服到呢班香港人唔好撐港共同中共政府，我話你哋叻，好唔好？？

4,344億美元"等值外匯"
有幾多係人仔?
之前已經討論過

絕大部分都係美元，守匯嗰部分係100%美元
Hkma年報有講
印象中整個組合美元佔>80%

反而係銀行體系借咗好多錢俾支國公司

Btw,仆街01又吹奏人仔，叫人撈底

幣難大挫 5大力量背後發功 專家：短期再跌可換

2018年01月31日

外匯儲備（可自由兌換的外幣）： 437,480百萬美元

唔知你之前討論D乜?

2018年03月31日

官方儲備資產 （註 1 ） 440,255 百萬美元
外匯儲備（可自由兌換的外幣） 434,235 百萬美元

其實平時有subscribe hkma email notification就知

快

當然一路開水喉一路換美金
反正政苦買反起港紙

on9同美金脫勾咁港幣仲有咩價值？
到時咪同人民幣掛
咁不如直接用人民幣囉

又中

Impossible Trinity, 你覺得放棄邊樣對香港最有利

擴闊波幅區間

樓價狂升,
係聯繫匯率既苦果

亞洲金融風暴, 香港最慢復甦, 導致自由行蝗蟲鬼門關大開
都係聯繫匯率既苦果

香港又有多少人明白?

瑞士係 set ceiling

冇左聯匯就冇飯開😭😭

on

lm 見證大時代

無論脫勾有咩優點有幾多優點
一日政府仲係賣港政權一日都唔可以棄聯匯

脫左
每年邊到走幾千億送比大陸呀

都過咗最佳脫匯時機
我明白因為聯匯造成今日咁既環境
但係依家唔係話脫就可以脫

擴闊波動區間

美債，因為有息得來流動性高。

殺雞取蛋不嬲做開
任志剛老早就吹過風

支那謀住香港儲備係乜都做得出

支那：講得啱！最穩定梗係背靠祖國！掛RMB

短期內無可能 遲d就唔一定

即刻令香港呢個condom 穿窿

理想劇本當然係千秋萬世，長玩長有啦
不過天生狼性就係鬥快玩爛，爛就走佬
支爆前一定會渣盡香港最後一滴

見到咁多連燈仔話唔會
咁我要去唱定美金先啦

就算當我冇到都好
D狼開始起爐點火煮肥雞
半年前我就講過
三年內必定有有名字股災
咁就半年
準備入市

呢度都見到你

我記得60定70年代冇聯匯時，港紙曾經跌到變廢紙，有人寧願以物易物啊？

棄匯肯撚定港爆

港紙大幅貶值
比如而家780萬樓即100 萬美金
港紙貶到14元對一美金，樓價可以升到1400萬， 對美金都係100萬，如果樓價keep 住780萬，對美金仲平左。

資產泡沫得兩個方法去解決，一係資產跌價，一係貨幣眨值用內部通脹對消...

全部換定美金！

如果港幣唔同美金掛勾既話
即刻變晒廢紙啦
唔通靠你果d濕鳩人民幣？

屌你老母死5毛 係度亂講
比啲證據啦垃圾

好吖，跟手取消埋香港關係法

取消等港爆

唔好只係睇表面資產升跌，港紙可以理解為美金代幣（泥碼），係亞洲區同世界哩2個賭場認受性好高。

放寬區間應該係7.75個陣做，因為要2邊做，5.75-9.75例如。

而家做，就係脫勾，係信心問題，香港委內瑞拉化不是夢

屌你老味樓上個班如果唔係5毛 就係on9
HKD既Value 唔多唔少係黎自你地所謂既匯率
取消聯繫匯率搵鬼人信你港紙
當你同人民幣掛勾
你出到去Trading 你睇下人地用人民幣定美元結算再出聲

簡單d講假設你係外資將美元係香港換做港元, 持有港元資產, 可以隨時換回美元. 家陣政府同你講聽日港元同人仔掛勾, 港府只保證固定匯率換回人仔, 浮動匯率換回美元, 你點?

除非人仔可以在國際貿易或結算上取代美元的地位, 香港的貿易, 交易和結算脫離國際化而且中國化,真係你諗你

背向祖國呢d廢話你再望望新加坡

至於一籃子貨幣 我唔覺得政府班垃圾做得好囉

脫勾係港獨表現
有個掛名美元區 仲自由走資
中共高官同支那有錢佬會目送呢個地方收皮？
死都吊住你命啦
有巴打講 個區間做到五蚊美金的話係樓市慢慢跌
政府只係唔想一野跌 因為香港可唔可以重振多一次係一個大問題

弱勢時搞聯匯即係博俾人狙擊

人民幣多假銀紙，多到要用支那寶，到時你係咪跟？人地一個電話就可以令你支那寶買唔到任何野

邊有可能

穩定幣值有好多方法

諗野唔好咁頭腦簡單

準備同陰司紙掛勾

唔好咁頭腦簡單, 無人話要同人仔掛勾

貨幣既價值係來自外匯儲備 (經濟實力)
而唔係聯繫匯率

世界上採用聯繫匯率既國家, 係少數中既少數

你地無諗過原因點解？

新加坡經濟實力依家勁過香港

放寬區間從來無規定要兩邊做

2018年香港經濟實力, 同1983年比, 根本不能同日而語

你唔升值返港元, 反映返個貨幣購買力

就會出現依家過量借貸、資產炒買既惡果

咁多外資係香港
貨幣穩定係其中一個主要因素
到時仲有冇人黎香港做生意

升值返港元, 壓抑過量借貸,

完全係對香港長遠有利既做法

貨幣眨值會令資產價格上升

只會更泡沫

99%走哂去新加坡

都係因為借低息引致
但我覺得香港要取消聯匯係一件好難既事
當然同意升值港元係好應該 長遠係唔係好事要有代商榷
因為貶同升 都有利弊 因應地區因素先作出到應有既走向
香港要升 我覺得好事多 但會唔會減小外資投資黎香港既吸引力

邊會有可能 如果成真
大陸貪官投放香港嘅熱錢咪玩撚完？

喺時候清曬香港啲儲備啦。

聯繫匯率同時係金融業既產業政策, 唔可以淨係用經濟睇
兌美元0風險0波動, 係香港股市一直贏哂全亞太區既一大理由, 即使啲官廢過坡仔幾皮
同埋依家嗰trend都似掉轉咗, 拆緊倉, 如果升值, 100%會加快走資,
即係自chok金融危機

真心求學 點解?

美國加息香港可以借D倚唔跟加

對某樣野需求大咗, 要嗰代價相應增加先至有equilibrium

資金流入-->對貨幣需求大咗但幣值又唔升得---> 反咉係資產價格增加, 升到外資覺得貴為止

股市一直贏哂全亞太區有3個理由:
(1) 金融監管嚴謹
(2) 貨幣自由兌換
(3) 可供投資既產品、股票既主題, 夠多元化

"聯繫匯率"對投資旺盛與否, 係無乜關係
因為投行 risk model 其實係可以計埋匯價風險及作出對沖

再講, 其實香港投資市場都唔係十分勁
股票市場既投資市值, 對比債市, 係蚊比同牛比
香港一直做唔到債市交易, 真係好撚可惜既事

我覺得如果港元地位無左, 資產未必會升, 因為信心問題, 如果外國人對香港有信心, 就唔會沽港元, 連貨幣都無信心, 資產仲有咩可能升?

人地加息你唔加又棄聯繫匯率 港紙跌到仆街啦

套得幾多息? 轉外匯無手續費? 一出一入都未必維到皮, 管理費又一筆, 我唔口信真係有人幾借幾億賺果幾百

只要份仲係度唔會太難過？
香港乜鳩都係靠入口
到時大家樂食個飯都要幾舊

樓上各位巴打講嘅都非常理性，但唔好意思，香港所謂有經濟實力，其實軟弱得毫無反擊力，你以為北京會用香港作為中國面向世界嘅城市，咁你好可能錯

其實香港呢隻棋子同中興通訊一樣咁軟弱，就好似冇咗硬殼嘅烏龜一樣，北京唔排除會犧牲香港，亦即引灑嗰班外國大孖沙過嚟投資，跟手整冧香港樓市地產經濟，再開放上海等沿岸城市

大家估唔到10年一次經濟危機極有可能喺香港源頭

利申，賣緊手頭上所有港元資產

其實你息加 市場資金小咗 同埋供唔起嘅人多咗 樓價會跌 但你跟脫鈎 你幣值跌 反而樓價仲係會升呀?

咪講笑喇
7.75 跌到7.85 都唔夠2%，點跌到仆街呀

有錢搵先玩, 大戶真係賺100幾都玩咩?

"開放上海等沿岸城市"
如果北京整死香港再開放上海，你認為仲有人信中國打骰既上海?

北京係想整死香港，就唔會迫香港搞同股不同權

100萬美元 semi-private banking 都有得玩

視乎你點定義「大戶」

點會零風險? 香港一加息佢即死

x 2

套息點會零風險?

條友聽過拆倉未?

一日息? 你知唔知套息係玩咩架

取消完, 香港人應該連iphone都買唔起了

明白巴打嘅方向，而家喺內地每一個省，其實都要求有實力嘅公司嚟香港上市，背後原因好多人話大陸要喺香港插旗，但其實兵不厭詐，最主要目的北京其實想係香港嘅外國大孖沙睇到而家中國內地城市係幾咁發達，開放唔係冇可能

其實習大大係一個好一步一步諗嘢推野嘅人 (利申不是5毛)，香港仲有幾多價值其實大家心中有數，你係北京政府成日要處理埋香港啲政治問題你煩唔煩

如果取消左
初期港幣會貶到仆街
唔通想轉用強國幣

中國既公司去香港上巿，主要係因為成個國家以至企業都需要美金，尤其係貿易戰既大背景下，中國更加需要企業以融資方式籌集美金/港元，反而插旗由97後都做咗好耐，大孖沙亦早被收編，睇下恒隆陳啟宗呢d lam到雪雪聲就知。

香港係一個利益縱合交錯既地方，眾多外國既生意，中共各派系既利益都係香港，唔係咁簡單直接話習想點就點。

應該講支那公司係A股吸引唔到外國資金, 點都要係香港呢個市場吸外匯, 睇下國內D GDP家下係6.X %, 仲要好多水份, 但國內公司增長? 間間都吹到10%以上, 同GDP已經係不成正比, 要吹得大就要更多資金去做垃圾野, 好似樂視呢D, 下下幾百億一野就無左, 國內資金要維持呢D公司大白象, 自己印銀紙都唔夠, 係要外資玩埋一份.

香港就係佢地係外國收外匯重要地方, 香港家下假數滿天飛都無人理, 最緊要上到市, 早幾年畀人推爆左隻牛奶股, 係香港上市左成10年, 資產市值居然同蒙牛伊利差唔多, 但間公司銷售既只係省級.

咁多年唔係外國公司篤爆佢, 跟本就唔會有人查.

家下走資同聯匯問題, 我覺係外國想整死埋香港股市似D

其實點先真正反映到啲水份出嚟？

無錯，港幣會跌到仆街
因為冇聯匯港幣跟本唔值錢
物價會瘋狂通脹
食餐飯可能要1千蚊1餐都唔出奇
想香港死快d就取消啦
不過我諗，脹到咁都唔會發生暴動啦，香港人奴性咁重

港紙升值根本無意思, 最多都係比你係本地用
計GDP最後要對返美元, 所以非洲D本地有錢佬係唔會有錢去美國旅行

我都有咁既想法
而家既高樓價係想鎖住大部分香港人，外國人同部分大陸人既資產
時間一到，整跌樓市，令大部分香港人變順民，無錢移民同反抗

要走既, 基本上早3年前已經走哂
今日先黎走既已經太遲...

傻撚左

佢係傻閪五毛黎，好心咪理佢

Errrrr......

點解樓升歸究於聯繫匯率？
冇聯繫匯率就會唔升？

令樓價升有多個原因

聯繫匯率係最火上加油既FACTOR

當年掛左7.8，你改等於同全世界講你個唔係聯繫匯率
而係人為操縱。

好多原因又唔好話聯繫匯率火上加油
但香港冇左聯繫匯率咁點搞先？

巴打忽略左共匪將來既對外窗口只會擺喺海南

香港唔係一開始就有聯繫匯率

世上聯繫匯率既國家都係少之又少

香港人根本乜都 take it for granted

無乜人認真理解聯繫匯率既好處壞處

亦無乜人認真了解各個穩定貨幣既方法, 邊個係最有利

所以先有「香港冇左聯繫匯率咁點搞先？」呢個想法

聯繫匯率先係最人為操縱呀, 大佬

聯繫匯率發展至今港元穩定，維持貨幣穩定唔係最重要咩？每個方法都有好有唔好。如果港元唔再掛勾，用啲咩野嚟支持港元？維持穩定匯率，加入唔同貨幣用一籃子貨幣可能比單一同美元掛勾更好

世上大部份貨幣都唔同其他貨幣掛勾，
咁你知唔知用乜決定貨幣匯價?

其實你唔可以一句「每個方法都有好有唔好」就當識先得架

你明唔明依家個問題係邊先？

唔認為"聯繫匯率"對投資旺盛無乜關係
對沖有成本, 而且所謂risk model唔係完美
基金佬成日將啲錢喺亞洲/美國/歐洲搬黎搬去, 要嚴謹咁hedge好煩

基金長年有7-8%以上已經係叻仔, 當匯水+hedge成本要1%, 都好入肉
所以港股成日升突跌突, 俾人當提款機, 唔係冇理由

港元7.75-7.85, 基金佬炒港股, 匯水輸極都係1.3%
加闊嗰range係必然令基金佬潛在匯率風險大咗
容許幣值波動, 同時會有另一系列問題, e.g.傷害咗trading生意

如果要做債市, 更加要聯匯
香港最大價值係俾支國發債吸外匯

假如港元失去信用，資金流走，香港金融地位已經玩完，先唔好講樓呢類資產會變成點，淨係講維持經濟運作仲可以靠啲咩

取消聯繫匯率
HKD會升定跌?

其實currency ge value 有3種計法
你聯繫匯率果陣咪base on 外匯儲備lor
If 你脫左鉤 果計法自然咪base on value of Treasury notes/ dollar
借問聲 邊個國家會對HKD有demand

咁你知唔知點解人地唔需要掛勾
又知唔知點弓我地要掛勾
又知唔知脫勾有咩影響
貨幣穩定係最基本，連貨幣都穩唔住，學咩人講錢呢樣野

你答左我取消聯繫匯率有咩好處壞處，同講埋唔掛勾有咩方法同個方法嘅好壞處先啦

唔同美元掛勾 唔通勾垃圾人仔咩

快啦，屌你老母

咪就係話新加坡面向國際先顯得出所謂面向中國既香港係垃圾囉

我提出呢個問題, 你又問返我

你唔識咪認左佢囉

唔想答咪算囉，一味問問問，你答左幾多條問題先，唔好成日話脫勾啦，講到聯繫匯率一文不值，連貨幣係咩野都未清楚學咩人支持脫勾姐

我學聯繫匯率時, JOE CHAN 仲係 HKU 教緊

你唔識又要扮問返人轉頭?

你提議嘅下限仍然係7.85喎，但目前港幣似係想脫離下限，即係去到8、甚至9噃

好撚多5毛

問題係而家係眨值緊，你上限而家開，操作上無錯，但心理上會有大影響。

相反，升值緊開下限會好d

另外，香港好明顯係外強中乾緊

咁你要先明白香港聯繫匯率係點運作,

以及點解D銀行會沽港元買美元先

你要對返去強方兌換保證, 係要加息

而香港今日咁撚大既資產泡沫問題, 就係唔加息, 太低息

你仲提議貶港元? 會唔會係燈位前入後波?

4300億美金外匯儲備

未計成萬億財政儲備,

你可以用「外強中乾」黎形容？

升值 / 貶值既原因, 係息差
你郁個息25 bp即時對返去強方兌換保證啦

同波幅區間仲窄過處女學生妹個閪

唔明你咁在意仲乜

脫勾會保資產價格，係有問題。事關會有通賬，香港會委內瑞拉化，一包公仔面今朝賣5蚊，聽朝賣6蚊，外資會走，到時會加息保匯率留外資。但脫勾先例開左外資唔會番黎。

香港係外資心中只會等於阿根廷，2個都係曾經好有錢，而又行聯匯嘅地方，但係都係過去式

無聯匯實 free fall
無美金做底咁穩定
大把人玩野

巴打有冇睇過2015年瑞士法郎單野。我唔認為HKMA信用好得過瑞士央行

其他嘢可能有保留
加息問題就絕對同意
其實依家搞咁多嘢 歸根究底都係息差問題
銀行肯加息嘅話 根本就唔會有咁多問題

有咁多錢唔代表要用曬去頂聯匯，可以用1-2成後宣布棄守

賬面數勁唔代表要用盡

港爆

現在投資大灣區，不如入藉海南島
聽聞上網冇牆喎

溫故知新，Review下2015年瑞士法郎單野

瑞郎風暴讓華爾街上演悲慘世界--破產人數持續增加

上週四(1/15)瑞士央行宣布放棄維持3年的瑞士法郎對歐元匯率下限，
導致瑞士法郎匯率出乎市場預期漲翻了天。

或許讀者會問：
「不就是瑞士的貨幣大漲而已，
有什麼好大驚小怪？」
是的，對於大多數的讀者而言，
可能還是對股票市場比較熟悉，台股尤其是主要戰場，
再不然就台指期貨與選擇權or權證。

這次瑞士法郎到底影響了什麼重要的事情？
畢德歐夫試著用最簡單的文字，
讓大家快速了解上週的外匯市場有多慘烈！
外匯槓桿讓一堆人破產，還有一堆公司也破產
瑞士法郎的暴漲事件，
讓很多家「全球外匯券商」集體爆虧，
不只有一家華爾街的券商賠爆，
而是有「很多家」都賠爆！
彭博社報導，
一位旗下管理資產8.3億美元的基金，
因瑞士法郎大漲幾乎損失全部投資資金，
將要進行解散清算。(簡單來說就是基金賠光光了)

巴克萊銀行虧損數千萬美元，
盈透證券（Interactive Brokers）損失1.2億美元，
德意志銀行虧損1.5億美元，
花旗銀行損失超過1.5億美元。
Alpari UK宣布破產(等買家出價併購)、
紐西蘭外匯券商Excel Markets也宣布破產。

FXCM也是這次受災戶，
這也是台灣許多外匯操作者常用的平台之一。
相信週遭一定有朋友聽過這家公司。

而這家公司股價也暴跌...
公司股價盤前暴跌85%，
市值從6億美元暴跌至9000萬美元。

因為許多客戶所放的保證金根本不足以抵抗這次的損失，
客戶如果賠太大索性不認帳了...非常可怕。

這次損失2.25億美元的福匯集團（FXCM）
已經獲得了投資銀行Jefferies集團母公司3億美元救助貸款。

補充：
外匯交易跟股票現貨交易不同，
槓桿效用往往會好幾倍的擴大，
因為一般人所認知的外匯，
可能是去銀行櫃台買進2000美元或3萬日幣出國使用，
這樣金額的匯率風險其實並不大，
即使你在1比31換了2000美金好了，
但是台幣重重貶值到1比32，
你也才賺了2000新台幣。
(32-31)x2000=2000

所以對於一般民眾來說，匯率感受較小。
但是如果是外匯保證金交易或者期貨交易，
槓桿效果都會放大10倍到30倍不等，
有些甚至會更大。

意思是說，你只有5萬元，但是你可以玩100萬的生意，
而100萬每天的漲跌幅度可能就是2~3%，
你的輸贏就是2萬或3萬，
相對於本金來說，相當的「有感」。
瑞郎對歐元大漲，同樣對美元也是大漲
先前投資人大量押瑞士法郎匯率下跌。(因為美元相對於全球貨幣都是走揚)
截至瑞士央行宣布消息的前兩天，
投資人押注瑞士法郎對美元走貶的淨空單市值達32.4億美元。
瑞士央行取消匯率下限的決定一公佈，
瑞士法郎對美元匯率應聲猛漲，漲幅高達21%。
巨量空單當然面臨巨額損失。

而瑞士法郎對歐元上漲接近28%。
美聯社把這樣恐怖的幅度形容為「像見到哈雷彗星那樣罕見」。

有在交易期貨的讀者一定知道，
外匯期貨的跳動點為1點12.5美元，
0.0001為1個跳動點，
所以當天瑞郎瞬間升值從1.02到0.85，
跳動了1700多點，
一口單要虧損1700x12.5美元=21250美元
真的是非常的驚人！
作錯邊你直接掉進地獄裡。

事實上，如果不是瑞士央行意外突襲，
瑞士法郎匯率幾乎毫無翻身餘地。

在歐洲央行近期將要推出全面QE的預期下，
本月歐元對美元匯率連創九年新低。
而瑞士央行要履行瑞士法郎對歐元匯率不得低於1.20的承諾，
就不得不大量買入流入國內的歐元「熱錢」，
成為市場上唯一的歐元對瑞士法郎匯率「多頭」。
(事實上沒人想要買一直貶值的歐元)

歐元的貶值有目共睹...不，是慘不忍睹

所以瑞士央行為了履行1比1.20的承諾，
只能不斷不斷的購買歐元，
當唯一的大買家退場之後，
當然歐元大跌了，而瑞郎大漲了。
悲慘的世界也來臨了！
每當市場動盪嚴重時，資金常流往美元跟美債
過去幾季內，投資人對美元資產的偏好程度開始上升。
(像是流入美股的資金越來越多)
瑞士央行的行動加上市場的不確定性，
大幅增加人們對美元資產的偏好。
(試想你是身價100億的大富豪，市場亂成一團你會怎麼作？)

美國仍然是最安全和最強勁的經濟體，
無論從經濟成長或者企業盈利，
甚至今年中或年底潛在的美元升值趨勢。

金融操作的風險時時刻刻都存在，
明天與破產哪一個會先到？

槓桿的操作必須思考最壞的狀況，
不管你有什麼再好的操作策略，
你都不能忽略破產後的悲慘人生...

呢個時候脫勾真係會一鋪清袋
班有錢佬點「愛國」都好，資產一定會轉移去美金，港幣必跌！

呢單嘢係經典

聯繫匯率係香港單方面既決定，同美國無關。

同埋我都係唔明佢唔開下限個考慮係政策理據定經濟理據。又，按理上下限最後都應該要開，如果開放匯率區間到1美元對5 - 10港圓，咁同棄聯匯個效果究竟仲有幾多分別。。。

其實如果而家決定脫鈎，的確係幾on9嘅決定

但係決定權有冇可能係香港政府自己落又或者北京背後操縱？

相信冇巴打可以答到呢條問題，因為將來根本無人知

其實好少無喇喇無事無幹政府宣佈脫勾。你睇以前布蘭特森林條約時班歐美國家都係固定匯率的。。。

其實係冇分別，不過最後匯率一定遠超10。因為會有黑市出現，10只會係官價

所有貨幣本身係有眨值傾向

算，費事理佢，做返塘邊鶴算。妙巴請繼續。

人類歷史本身就係由一系列on9嘅行為構成。所以巴打唔好因爲行為on9而否定可能性

真係車毀人亡

2015年瑞士法郎例子，請睇睇上文

巴打唔好咁認真中共講嘅嘢
海南前係深圳上海
結果？
國際投資者連深滬都唔信，信海南？
外人唔信點對外？

支國今年重玩唱紅歌等文革文藝活動
冇咩做唔出

果單我都知，係外匯界經典。但件事唔係無事無幹，因為歐洲經濟體量大、又量寬緊，無理由幫手接公仔紙俾人提款。同埋鬼有人諗過歐元會由12蚊港紙跌到9個幾

可能不久將來支聯會64會同大家一齊唱中國國歌

貨幣政策係為乜服務? 當然係為經濟服務
咁香港經濟係要港元升值定貶值? 當然係升值

既然係要升值, 咁你擴貶值既弱方兌換保證把撚咩?